廉署查IT界種票揭發事件

廉署查IT界種票揭發事件

選舉事務處位於西貢的貨倉，昨有人疑似搜索。張志華攝

【本報訊】根據現行規定，選民登記冊在選舉結束後就會被封箱，選舉事務處只會保存半年就銷毀。今次遺失的登記冊之所以逾兩年都存在，據了解是要配合廉政公署調查一宗有關資訊科技界種票事件，才令失冊事件曝光。

相關新聞：聶德權道歉 下令選舉處一周內完成調查前私隱專員：失冊或涉刑事

偉盈區有68名IT界別選民

日前已有報道指，所有選舉物資在有關選舉投票結束後就封箱，運往民政署暫存，並經雙方簽名核實，之後會再交回選舉事務處保管半年，待與選舉有關的法律程序完成後就銷毀。2016年立法會選舉後，因有執法部門核查選民身份才開封選舉物資，發現有選民登記冊不翼而飛。

據了解，有關執法部門是廉政公署。廉署於前年展開「雪豹」行動，拘捕68名資訊科技界選民及四名中間人，而該四名中間人中有三人同時為資訊科技界選民，廉署懷疑他們在2016年立法會選舉中「種票」，有指部份選民在涉案過程中收取數百至一千元不等的報酬。巧合的是，翻查資料顯示，今次遺失選民登記冊的偉盈選區，亦剛好有68名資訊科技界選民。

2016年曾到廉署舉報種票的資訊科技界議員莫乃光擔心，登記冊遺失一事會影響到種票案的調查或搜證工作，他又批評選舉事務處連番出現問題，上次遺失電腦一事至今還未交代，如「冇咗件事」，希望聶德權以更嚴謹態度處理今次事件。

■記者呂浩然

上一則
上一則
聶德權道歉下令選舉處一周內完成調查 前私隱專員：失冊或涉刑事

下一則
下一則
業界反對放寬海外醫生工作限制

單CASE最後點?